%@P:exocorcp
Soit $ABCD$ un rectangle tel que $AB=6$~cm et $AD=4$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Dans cette question, $M$ est le point du segment $[BC]$ tel que
$BM=2$~cm et $N$ le point du segment $[CD]$ tel que $CN=2$~cm.
\begin{enumerate}
\item\label{qq1}Fais une figure soignée.
\item Calcule la longueur $AM$.
\item Calcule l'aire des triangles $ABM$ et $AND$. {\bf On écrira les
formules avec les lettres de la figure puis on utilisera les longueurs
de l'énoncé.}
\item Déduis-en l'aire du quadrilatère $AMCN$.
\end{enumerate}
\item Dans cette question, les points $M$ et $N$ peuvent se déplacer
respectivement sur les segments $[BC]$ et $[CD]$ de façon que
$BM=CN=x$.
\begin{enumerate}
\item Fais une figure soignée (différente de celle de la question 1a).%\ref{qq1}).
\item Exprime l'aire du triangle $ABM$ en fonction de $x$. {\bf On
écrira les formules avec les lettres de la figure puis on utilisera
les longueurs de l'énoncé.}
\item Exprime la longueur $DN$ en fonction de $x$ et démontre que
l'aire du triangle $ADN$, en fonction de $x$, est $-2x+12$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
      \setcounter{enumi}{1}
    \item\setboolean{exact}{false} \pythahypo ABM62
    \item
      \[\Eqalign{
        \mathscr{A}_{ABM}&=\frac{AB\times
          AM}2&\mathscr{A}_{AND}&=\frac{AD\times DN}2\cr
        \mathscr{A}_{ABM}&=\frac{6\times2}2&\mathscr{A}_{AND}&=\frac{4\times4}2\cr
        \mathscr{A}_{ABM}&=6~\mbox{cm}^2&\mathscr{A}_{AND}&=8~\mbox{cm}^2\cr
      }\]
    \item
      \[\Eqalign{
        \mathscr{A}_{AMCN}&=\mathscr{A}_{ABCD}-\mathscr{A}_{ABM}-\mathscr{A}_{AND}\cr
        \mathscr{A}_{AMCN}&=24-6-8\cr
        \mathscr{A}_{AMCN}&=10~\mbox{cm}^2\cr
      }\]
    \end{enumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
      \setcounter{enumi}{1}
    \item \[\Eqalign{
        \mathscr{A}_{ABM}&=\frac{AB\times AM}2\cr
        \mathscr{A}_{ABM}&=\frac{6\times x}2\cr
        \mathscr{A}_{ABM}&=3x~\mbox{cm}^2\cr
      }\]
    \item Comme $N$ appartient au segment $[DC]$ alors $DN=DC-CN=6-x$~cm.
      \[\Eqalign{
        \mathscr{A}_{ADN}&=\frac{AD\times DN}2\cr
        \mathscr{A}_{ADN}&=\frac{4\times(6-x)}2\cr
        \mathscr{A}_{ADN}&=\frac{24-4x}2\cr
        \mathscr{A}_{ADN}&=12-2x~\mbox{cm}^2\cr
      }\]
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}